\chapter{Wstęp}
\thispagestyle{chapterBeginStyle}

Gry typu ,,dopasuj do trzech'' są najpopularniejszym gatunkiem na urządzenia mobilne \cite{MobileGameStats}. Celem gracza jest takie manipulowanie elementami,
aby ułożyć określoną liczbę elementów tego samego koloru obok siebie. Większość gier wymaga, aby sąsiadowały ze sobą co najmniej trzy elementy tego samego koloru.
Trudnością w tego typu grach jest ograniczenie czasowe, lub ograniczenie liczby ruchów. W tej pracy użyto ograniczenia liczby ruchów.
Praca swoim zakresem obejmuje napisanie gry typu ,,dopasuj do trzech'', oraz taki algorytm generacji układów, aby graczowi zabrakło kilku ruchów do osiągnięcia zakładanego wyniku.
Ma to na celu stworzenie wrażenia, że graczowi brakowało niewiele do zwycięstwa, co w konsekwencji ma zachęcić do kolejnej próby i dłuższego grania w grę.
\bigbreak
W tej pracy postawiono sobie trzy cele. Pierwszym jest implementacja gry typu ,,dopasuj do trzech'' bazującej na sześciokątnej siatce pól.
Gra ma być uruchamiana w przeglądarce internetowej i komunikować się z serwerem w celu pobrania parametrów rozgrywki i raportowania jej wyniku.
Drugim elementem jest część eksperymentalna, polegająca na sprawdzeniu, czy istnieje efektywny sposób dobrania mechanizmu doboru elementów pojawiających się na planszy tak,
aby gracz zdobywał niewiele mniejszą liczbę punktów od wymaganej.
Trzecim celem pracy jest sprawdzenie czy na podstawie automatycznych rozgrywek da się określić wymaganą liczbę punktów.
\bigbreak
Praca składa się z czterech rozdziałów.
\begin{itemize}[noitemsep]
\item W rozdziale drugim omówiono tematykę problemu ustalania trudności gry tak, aby stanowiła wyzwanie, jednocześnie nie zniechęcając zbyt dużym poziomem trudności.
Zdefiniowano również założenia funkcjonalne i poza funkcjonalne. Porównano pracę z rozwiązaniami konkurencyjnymi. Została wprowadzona definicja, czym są generatory liczb pseudolosowych.
    
\item W rozdziale trzecim przedstawiono ogólny zarys systemu, oraz ogólne założenia Unity.
    
\item W rozdziale czwartym przedstawiono szczegółową architekturę systemu, oraz omówiono główne klasy gry.
    
\item W rozdziale piątym opisano szczegóły implementacyjne najważniejszych części gry. M.in opisano systemy pozycyjne sześciokątów w siatce,
przeliczanie pozycji sześciokąta na podstawie pozycji myszki, pętlę gry, oraz generatory liczb pseudolosowych.
    
\item Rozdział szósty objaśnia jak uruchomić eksperyment.

\item Końcowy rozdział stanowi podsumowanie uzyskanych wyników.
\end{itemize}
